1) How many objects are eligible for garbage collection right before the end of the main method?

1: public class Person {
2: public Person youngestChild;
3:
4: public static void main(String... args) {
5: Person elena = new Person();
6: Person diana = new Person();
7: elena.youngestChild = diana;
8: diana = null;
9: Person zoe = new Person();
10: elena.youngestChild = zoe;
11: zoe = null;
12: }
13: }

A. None
B. One
C. Two
D. Three


Ans: B


2) Fill in the blanks to indicate whether a primitive or wrapper class can be assigned without the compiler using the autoboxing feature.

_______first = Integer.parseInt("5");
_______second = Integer.valueOf("5");


A. int, int
B. int, Integer
C. Integer, int
D. Integer, Integer


Ans: B

3) Which of the following correctly assigns animal to both variables?

I. String cat = "animal", dog = "animal";
II. String cat = "animal"; dog = "animal";
III. String cat, dog = "animal";
IV. String cat, String dog = "animal";

A. I
B. I, II
C. I, III
D. I, II, III, IV


Ans: A

4) Which of the following lines contains a compiler error?
String title = "Weather"; // line x1
int hot, double cold; // line x2
System.out.println(hot + " " + title); // line x3
A. x1
B. x2
C. x3
D. None of the above

Ans: B

5) What is the result of compiling and executing the following application?

package forecast;
public class Weather {
private static boolean heatWave = true;
public static void main() {
boolean heatWave = false;
System.out.print(heatWave);
}
}

A. true
B. false
C. It does not compile.
D. It compiles but throws an error at runtime.

Ans: D

6) What is the result of compiling and executing the following class?

package sports;
public class Bicycle {
String color = "red";
private void printColor(String color) {
color = "purple";
System.out.print(color);
}
public static void main(String[] rider) {
new Bicycle().printColor("blue");
}
}

A. red
B. purple
C. blue
D. It does not compile.

Ans: B

7) What is the result of compiling and executing the following class?

public class RollerSkates {
static int wheels = 1;
int tracks = 5;
public static void main(String[] arguments) {
RollerSkates s = new RollerSkates();
int feet=4, tracks = 15;
System.out.print(feet + tracks + s.wheels);
}
}

A. The code does not compile.
B. 5
C. 10
D. 20

Ans: D

8) Given the following application, what is the expected output?

public class Keyboard {
private boolean numLock = true;
static boolean capLock = false;
public static void main(String... shortcuts) {
System.out.print(numLock+" "+capLock);
}
}
A. true false
B. false false
C. It does not compile.
D. It compiles but throws an exception at runtime.

Ans: C

9) Given the following class definition, what is the maximum number of import
statements that can be discarded and still have the code compile? 
For this question,assume that the Broccoli class is in the food.vegetables package, and the Apple class is the food.fruit package.

package food;
import food.vegetables.*;
import food.fruit.*;
import java.util.Date;
public class Grocery {
Apple a; Broccoli b; Date c;
}
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3

Ans: A

10) Given the file Magnet.java below, which of the marked lines can you independently insert the line public String color; into and still have the code compile?


// line a1
public class Magnet {
// line a2
public void attach() {
// line a3
}
// line a4
}
A. a1 and a3
B. a2 and a4
C. a2, a3, and a4
D. a1, a2, a3, and a4

Ans: B